[
  {
    "ID": 1,
    "Question": "ヨーロッパの国を選びなさい。",
    "Answer": "ドイツ　オランダ　イギリス　フランス　イタリア"
  },
  {
    "ID": 2,
    "Question": "鳥の種類を選びなさい。",
    "Answer": "フクロウ　タカ　ツバメ　スズメ　ハト"
  },
  {
    "ID": 3,
    "Question": "楽器を選びなさい",
    "Answer": "太鼓　三味線　尺八　笛　琴"
  },
  {
    "ID": 4,
    "Question": "夏のオリンピックで行われる競技を選びなさい。",
    "Answer": "レスリング　卓球　テニス　サッカー　柔道"
  },
  {
    "ID": 5,
    "Question": "野球用語を選びなさい。",
    "Answer": "ストライク　ヒット　アウト　ホームラン　セーフ"
  },
  {
    "ID": 6,
    "Question": "電化製品を選びなさい。",
    "Answer": "エアコン　電子レンジ　冷蔵庫　掃除機　洗濯機"
  },
  {
    "ID": 7,
    "Question": "画数が2画の漢字を選びなさい。",
    "Answer": "二　八　十　九　七"
  },
  {
    "ID": 8,
    "Question": "ヨーロッパを流れる川を選びなさい。",
    "Answer": "テムズ川　セーヌ川　ロワール川　ライン川　ドナウ川"
  },
  {
    "ID": 9,
    "Question": "1桁の数字を表す英単語を選びなさい。",
    "Answer": "one　three　five　nine　eight"
  },
  {
    "ID": 10,
    "Question": "一週間の曜日をアルファベット3文字で表したものを選びなさい。",
    "Answer": "Tue　Wed　Thu　Sat　Mon"
  },
  {
    "ID": 11,
    "Question": "1年の前半にある月を選びなさい。",
    "Answer": "March　April　January　May　June"
  },
  {
    "ID": 12,
    "Question": "接続詞を選びなさい。",
    "Answer": "ゆえに　ところで　だから　ならびに　しかし"
  },
  {
    "ID": 13,
    "Question": "政令指定都市を選びなさい。",
    "Answer": "札幌市　横浜市　広島市　さいたま市　京都市"
  },
  {
    "ID": 14,
    "Question": "日本語の品詞を選びなさい。",
    "Answer": "助詞　副詞　形容詞　連体詞　動詞"
  },
  {
    "ID": 15,
    "Question": "木へんの漢字にできる言葉を選びなさい。",
    "Answer": "さくら　むら　あずさ　つくえ　はしら"
  },
  {
    "ID": 16,
    "Question": "動物を表す英語を選びなさい。",
    "Answer": "horse　dog　giraffe　cat　deer"
  },
  {
    "ID": 17,
    "Question": "魚を表す英単語を選びなさい。",
    "Answer": "shark　sardine　carp　tuna　salmon"
  },
  {
    "ID": 18,
    "Question": "鳥を表す英単語を選びなさい。",
    "Answer": "duck　turkey　cuckoo　swallow　crow"
  },
  {
    "ID": 19,
    "Question": "十二支の漢字を選びなさい。",
    "Answer": "辰　丑　未　寅　子"
  },
  {
    "ID": 20,
    "Question": "中国の物語『西遊記』に登場するキャラクターを選びなさい。",
    "Answer": "孫悟空　猪八戒　牛魔王　沙悟浄　三蔵法師"
  },
  {
    "ID": 21,
    "Question": "動物を表す漢字を選びなさい。",
    "Answer": "猿　犀　駱駝　山羊　狐"
  },
  {
    "ID": 22,
    "Question": "植物を表す漢字を選びなさい。",
    "Answer": "百合　百日紅　朝顔　薔薇　牡丹"
  },
  {
    "ID": 23,
    "Question": "九州の県を選びなさい。",
    "Answer": "福岡県　長崎県　佐賀県　鹿児島県　熊本県"
  },
  {
    "ID": 24,
    "Question": "南アメリカ大陸にある国を選びなさい。",
    "Answer": "コロンビア　ブラジル　ペルー　スリナム　チリ"
  },
  {
    "ID": 25,
    "Question": "アメリカの州を選びなさい。",
    "Answer": "ハワイ　メイン　フロリダ　アラスカ　テキサス"
  },
  {
    "ID": 26,
    "Question": "長野県が接している県を選びなさい。",
    "Answer": "山梨県　埼玉県　新潟県　富山県　岐阜県"
  },
  {
    "ID": 27,
    "Question": "中国が陸地で接している国・地域を選びなさい。",
    "Answer": "ネパール　ベトナム　ロシア　インド　モンゴル"
  },
  {
    "ID": 28,
    "Question": "アメリカの歴代大統領を選びなさい。",
    "Answer": "ケネディ　トルーマン　クリントン　ワシントン　オバマ"
  },
  {
    "ID": 29,
    "Question": "歴代の内閣総理大臣を選びなさい。",
    "Answer": "安倍晋三　森喜朗　小泉純一郎　菅直人　竹下登"
  },
  {
    "ID": 30,
    "Question": "日本より人口が多い国を選びなさい。",
    "Answer": "中国　パキスタン　ロシア　インド　アメリカ"
  },
  {
    "ID": 31,
    "Question": "昔の中国の王朝を選びなさい。",
    "Answer": "清　明　秦　唐　宋"
  },
  {
    "ID": 32,
    "Question": "アメリカ人を選びなさい。",
    "Answer": "ペリー　エジソン　ワシントン　キング牧師　リンカーン"
  },
  {
    "ID": 33,
    "Question": "県庁所在地を選びなさい。",
    "Answer": "那覇市　松江市　名古屋市　盛岡市　金沢市"
  },
  {
    "ID": 34,
    "Question": "女性を選びなさい。",
    "Answer": "紫式部　北条政子　卑弥呼　推古天皇　小野小町"
  },
  {
    "ID": 35,
    "Question": "東北地方の県を選びなさい。",
    "Answer": "岩手県　福島県　秋田県　青森県　宮城県"
  },
  {
    "ID": 36,
    "Question": "20世紀に起きた出来事を選びなさい。",
    "Answer": "天安門事件　湾岸戦争　満州事変　朝鮮戦争　太平洋戦争"
  },
  {
    "ID": 37,
    "Question": "日本の裁判所の種類にあるものを選びなさい。",
    "Answer": "高等裁判所　家庭裁判所　簡易裁判所　地方裁判所　最高裁判所"
  },
  {
    "ID": 38,
    "Question": "江戸時代の徳川将軍の名前を選びなさい。",
    "Answer": "家康　慶喜　吉宗　秀忠　家光"
  },
  {
    "ID": 39,
    "Question": "東京の大学を選びなさい。",
    "Answer": "立教大学　明治大学　中央大学　駒澤大学　早稲田大学"
  },
  {
    "ID": 40,
    "Question": "安土桃山時代に活躍した人物を選びなさい。",
    "Answer": "織田信長　豊臣秀吉　前田利家　千利休　明智光秀"
  },
  {
    "ID": 41,
    "Question": "「かいほう」と読む熟語を選びなさい。",
    "Answer": "快方　会報　解法　介抱　開放"
  },
  {
    "ID": 42,
    "Question": "動詞を選びなさい。",
    "Answer": "すべる　転ぶ　走る　ある　吸う"
  },
  {
    "ID": 43,
    "Question": "代名詞を選びなさい。",
    "Answer": "あそこ　どちら　私　これ　僕"
  },
  {
    "ID": 44,
    "Question": "「こうせい」と読む熟語を選びなさい。",
    "Answer": "攻勢　後世　更正　厚生　構成"
  },
  {
    "ID": 45,
    "Question": "平安時代より前にあたる日本史の時代を選びなさい。",
    "Answer": "飛鳥時代　弥生時代　縄文時代　奈良時代　古墳時代"
  },
  {
    "ID": 46,
    "Question": "日本で起きた出来事を選びなさい。",
    "Answer": "大政奉還　天保の改革　生麦事件　西南戦争　五一五事件"
  },
  {
    "ID": 47,
    "Question": "富士山のふもとにある富士五湖を選びなさい。",
    "Answer": "西湖　精進湖　河口湖　山中湖　本栖湖"
  },
  {
    "ID": 48,
    "Question": "本州にある温泉を選びなさい。",
    "Answer": "熱海温泉　草津温泉　箱根温泉　鬼怒川温泉　有馬温泉"
  },
  {
    "ID": 49,
    "Question": "東北地方のお祭りを選びなさい。",
    "Answer": "ねぶた　竿燈祭り　相馬野馬追　なまはげ　花笠まつり"
  },
  {
    "ID": 50,
    "Question": "沖縄県の島を選びなさい。",
    "Answer": "石垣島　宮古島　与那国島　波照間島　西表島"
  },
  {
    "ID": 51,
    "Question": "海に面していない都道府県を選びなさい。",
    "Answer": "長野県　奈良県　埼玉県　滋賀県　山梨県"
  },
  {
    "ID": 52,
    "Question": "海外の童話を選びなさい。",
    "Answer": "赤い靴　赤ずきん　裸の王様　北風と太陽　白雪姫"
  },
  {
    "ID": 53,
    "Question": "12の約数を選びなさい。",
    "Answer": "2　1　4　3　6"
  },
  {
    "ID": 54,
    "Question": "偶数を選びなさい。",
    "Answer": "326　18　9582　97530　4"
  },
  {
    "ID": 55,
    "Question": "1とその数以外に約数がない「素数」を選びなさい。",
    "Answer": "3　23　61　19　2"
  },
  {
    "ID": 56,
    "Question": "脊椎動物の分類に含まれるものを選びなさい。",
    "Answer": "哺乳類　鳥類　魚類　両生類　爬虫類"
  },
  {
    "ID": 57,
    "Question": "星座にあるものを選びなさい。",
    "Answer": "しし座　いるか座　わし座　かに座　こぐま座"
  },
  {
    "ID": 58,
    "Question": "太陽系の惑星を選びなさい。",
    "Answer": "ビーナス　サターン　マーズ　ジュピター　アース"
  },
  {
    "ID": 59,
    "Question": "元素を選びなさい。",
    "Answer": "水素　ホウ素　酸素　炭素　窒素"
  },
  {
    "ID": 60,
    "Question": "人間の五感を選びなさい。",
    "Answer": "視覚　嗅覚　味覚　触覚　聴覚"
  },
  {
    "ID": 61,
    "Question": "顔にあるものを選びなさい。",
    "Answer": "リップ　チン　ノーズ　マウス　アイ"
  },
  {
    "ID": 62,
    "Question": "昆虫を選びなさい。",
    "Answer": "トンボ　ハチ　アリ　セミ　カブトムシ"
  },
  {
    "ID": 63,
    "Question": "犬の品種を選びなさい。",
    "Answer": "プードル　サモエド　ブルドッグ　パグ　ボクサー"
  },
  {
    "ID": 64,
    "Question": "哺乳類を選びなさい。",
    "Answer": "ヒト　イルカ　コウモリ　カモノハシ　ライオン"
  },
  {
    "ID": 65,
    "Question": "ケッペンの気候区分にあるものを選びなさい。",
    "Answer": "熱帯　温帯　寒帯　乾燥帯　冷帯"
  },
  {
    "ID": 66,
    "Question": "春の七草に含まれる植物を選びなさい。",
    "Answer": "スズシロ　スズナ　ホトケノザ　セリ　ナズナ"
  },
  {
    "ID": 67,
    "Question": "理科の実験道具を選びなさい。",
    "Answer": "シャーレ　時計皿　フラスコ　ピペット　ビーカー"
  },
  {
    "ID": 68,
    "Question": "答えが12になる計算式を選びなさい。",
    "Answer": "24÷2　2×6　132÷11　21−9　3＋9"
  },
  {
    "ID": 69,
    "Question": "金属を選びなさい。",
    "Answer": "アイアン　ブロンズ　シルバー　プラチナ　ゴールド"
  },
  {
    "ID": 70,
    "Question": "人間の体に左右一対ずつあるものを選びなさい。",
    "Answer": "肺　耳　腎臓　アキレス腱　こめかみ"
  },
  {
    "ID": 71,
    "Question": "体の上半身にあるものを選びなさい。",
    "Answer": "ひじ　ひたい　おとがい　うなじ　みぞおち"
  },
  {
    "ID": 72,
    "Question": "淡水魚を選びなさい。",
    "Answer": "コイ　ピラニア　ブルーギル　フナ　メダカ"
  },
  {
    "ID": 73,
    "Question": "ネコ科の動物を選びなさい。",
    "Answer": "ライオン　ピューマ　ジャガー　ヒョウ　チーター"
  },
  {
    "ID": 74,
    "Question": "サルの仲間を選びなさい。",
    "Answer": "ボノボ　アイアイ　マントヒヒ　ゴリラ　マンドリル"
  },
  {
    "ID": 75,
    "Question": "食品の五大栄養素を選びなさい。",
    "Answer": "ビタミン　無機質　脂質　タンパク質　炭水化物"
  },
  {
    "ID": 76,
    "Question": "地球より大きいものを選びなさい。",
    "Answer": "土星　シリウス　木星　天王星　太陽"
  },
  {
    "ID": 77,
    "Question": "Jリーグのチームを選びなさい。",
    "Answer": "グランパス　レッズ　レイソル　ベガルタ　ベルマーレ"
  },
  {
    "ID": 78,
    "Question": "プロ野球のパ・リーグのチームを選びなさい。",
    "Answer": "西武　オリックス　ロッテ　楽天　日本ハム"
  },
  {
    "ID": 79,
    "Question": "剣道で使う用具を選びなさい。",
    "Answer": "小手　垂　竹刀　胴　面"
  },
  {
    "ID": 80,
    "Question": "ゴールがあるスポーツを選びなさい。",
    "Answer": "ラグビー　ホッケー　ラクロス　水球　サッカー"
  },
  {
    "ID": 81,
    "Question": "ボウリング用語を選びなさい。",
    "Answer": "ストライク　ガター　ターキー　スペア　スプリット"
  },
  {
    "ID": 82,
    "Question": "陸上競技の種目を選びなさい。",
    "Answer": "円盤投　やり投　走幅跳　三段跳　マラソン"
  },
  {
    "ID": 83,
    "Question": "野球のポジションを選びなさい。",
    "Answer": "ショート　センター　レフト　ピッチャー　ファースト"
  },
  {
    "ID": 84,
    "Question": "オリンピックのマークに描かれている5つの輪の色を選びなさい。",
    "Answer": "赤　緑　黒　黄　青"
  },
  {
    "ID": 85,
    "Question": "大相撲の力士の地位を選びなさい。",
    "Answer": "小結　大関　横綱　序ノ口　関脇"
  },
  {
    "ID": 86,
    "Question": "野球のメジャーリーグのチームを選びなさい。",
    "Answer": "マリナーズ　ヤンキース　タイガース　マーリンズ　ドジャース"
  },
  {
    "ID": 87,
    "Question": "海外のサッカークラブを選びなさい。",
    "Answer": "インテル　アヤックス　アーセナル　ラツィオ　チェルシー"
  },
  {
    "ID": 88,
    "Question": "体操競技の種目を選びなさい。",
    "Answer": "平行棒　ゆか　つり輪　跳馬　あん馬"
  },
  {
    "ID": 89,
    "Question": "野球で使われる道具を選びなさい。",
    "Answer": "バット　ボール　レガース　グローブ　ミット"
  },
  {
    "ID": 90,
    "Question": "レスリングの選手を選びなさい。",
    "Answer": "伊調馨　土性沙羅　登坂絵莉　吉田沙保里　浜口京子"
  },
  {
    "ID": 91,
    "Question": "大相撲の歴代横綱を選びなさい。",
    "Answer": "朝青龍　白鵬　鶴竜　武蔵丸　日馬富士"
  },
  {
    "ID": 92,
    "Question": "サッカー用語を選びなさい。",
    "Answer": "オフサイド　ヘディング　ボランチ　アシスト　ドリブル"
  },
  {
    "ID": 93,
    "Question": "バスケットボール用語を選びなさい。",
    "Answer": "リバウンド　ドリブル　ダンク　ピボット　スローイン"
  },
  {
    "ID": 94,
    "Question": "ゴルフ用語を選びなさい。",
    "Answer": "バンカー　グリーン　アドレス　キャディー　ボギー"
  },
  {
    "ID": 95,
    "Question": "野球の変化球の名前を選びなさい。",
    "Answer": "カーブ　フォーク　ツーシーム　スライダー　シンカー"
  },
  {
    "ID": 96,
    "Question": "バレーボール用語を選びなさい。",
    "Answer": "レシーブ　一人時間差　Aクイック　リベロ　ブロック"
  },
  {
    "ID": 97,
    "Question": "現役の野球選手を選びなさい。",
    "Answer": "前田健太　菅野智之　中田翔　田中将大　筒香嘉智"
  },
  {
    "ID": 98,
    "Question": "現役のサッカー選手を選びなさい。",
    "Answer": "本田圭佑　香川真司　川島永嗣　宇佐美貴史　長友佑都"
  },
  {
    "ID": 99,
    "Question": "現役の力士を選びなさい。",
    "Answer": "稀勢の里　白鵬　照ノ富士　日馬富士　豪栄道"
  },
  {
    "ID": 100,
    "Question": "格闘技を選びなさい。",
    "Answer": "レスリング　ボクシング　ムエタイ　サンボ　テコンドー"
  },
  {
    "ID": 101,
    "Question": "相撲に関する言葉を選びなさい。",
    "Answer": "角番　勇み足　うっちゃり　軍配　しこ名"
  },
  {
    "ID": 102,
    "Question": "プロ野球でピッチャーとして活躍した人物を選びなさい。",
    "Answer": "佐々木主浩　工藤公康　野茂英雄　桑田真澄　星野仙一"
  },
  {
    "ID": 103,
    "Question": "スポーツを表す漢字を選びなさい。",
    "Answer": "避球　籠球　門球　庭球　蹴球"
  },
  {
    "ID": 104,
    "Question": "球技を選びなさい。",
    "Answer": "サッカー　ゴルフ　スカッシュ　ハイアライ　ラグビー"
  },
  {
    "ID": 105,
    "Question": "フィギュアスケートで活躍した人物を選びなさい。",
    "Answer": "羽生結弦　村主章枝　髙橋大輔　浅田真央　荒川静香"
  },
  {
    "ID": 106,
    "Question": "競泳で活躍した人物を選びなさい。",
    "Answer": "萩野公介　鈴木大地　岩崎恭子　北島康介　金藤理絵"
  },
  {
    "ID": 107,
    "Question": "チームで戦うスポーツを選びなさい。",
    "Answer": "駅伝　クリケット　ボブスレー　ラグビー　カーリング"
  },
  {
    "ID": 108,
    "Question": "マラソンで活躍した人物を選びなさい。",
    "Answer": "有森裕子　野口みずき　高橋尚子　増田明美　福士加代子"
  },
  {
    "ID": 109,
    "Question": "水の上で行うスポーツを選びなさい。",
    "Answer": "水上スキー　カヌーポロ　サーフィン　カヤック　ヨット"
  },
  {
    "ID": 110,
    "Question": "小学校で学ぶ教科を選びなさい。",
    "Answer": "理科　国語　生活　図画工作　体育"
  },
  {
    "ID": 111,
    "Question": "センター試験で行われる科目を選びなさい。",
    "Answer": "国語　物理　英語　韓国語　倫理"
  },
  {
    "ID": 112,
    "Question": "ポーカーの役にあるものを選びなさい。",
    "Answer": "ツーペア　ワンペア　フルハウス　フラッシュ　ストレート"
  },
  {
    "ID": 113,
    "Question": "新幹線の愛称にあるものを選びなさい。",
    "Answer": "はやぶさ　かがやき　ひかり　のぞみ　こだま"
  },
  {
    "ID": 114,
    "Question": "卵を使った料理を選びなさい",
    "Answer": "オムレツ　伊達巻　ロコモコ　天津飯　月見うどん"
  },
  {
    "ID": 115,
    "Question": "星占いに使われる十二星座を選びなさい。",
    "Answer": "さそり座　しし座　かに座　おひつじ座　みずがめ座"
  },
  {
    "ID": 116,
    "Question": "ノーベル賞の部門を選びなさい。",
    "Answer": "平和賞　経済学賞　化学賞　文学賞　物理学賞"
  },
  {
    "ID": 117,
    "Question": "新幹線が停車する駅を選びなさい。",
    "Answer": "東京駅　京都駅　長野駅　金沢駅　新潟駅"
  },
  {
    "ID": 118,
    "Question": "国民の祝日を選びなさい。",
    "Answer": "山の日　成人の日　こどもの日　元日　海の日"
  },
  {
    "ID": 119,
    "Question": "調味料の「さしすせそ」に含まれるものを選びなさい。",
    "Answer": "醤油　酢　味噌　砂糖　塩"
  },
  {
    "ID": 120,
    "Question": "ボードゲームを選びなさい。",
    "Answer": "囲碁　将棋　チェス　すごろく　オセロ"
  },
  {
    "ID": 121,
    "Question": "船の種類を選びなさい。",
    "Answer": "カヌー　ボート　ヨット　空母　タンカー"
  },
  {
    "ID": 122,
    "Question": "お酒を選びなさい。",
    "Answer": "ビール　ハイボール　ギムレット　シャンパン　ブランデー"
  },
  {
    "ID": 123,
    "Question": "米を使った料理を選びなさい。",
    "Answer": "オムライス　パエリア　ナシゴレン　チャーハン　リゾット"
  },
  {
    "ID": 124,
    "Question": "麺類を選びなさい。",
    "Answer": "フォー　うどん　ひやむぎ　ビーフン　そば"
  },
  {
    "ID": 125,
    "Question": "靴の種類を選びなさい。",
    "Answer": "ハイヒール　スニーカー　ミュール　パンプス　ローファー"
  },
  {
    "ID": 126,
    "Question": "牛乳を使って作られる食品を選びなさい。",
    "Answer": "チーズ　生クリーム　バター　プリン　ヨーグルト"
  },
  {
    "ID": 127,
    "Question": "お正月に関係するものを選びなさい。",
    "Answer": "鏡餅　お屠蘇　しめ飾り　門松　おせち料理"
  },
  {
    "ID": 128,
    "Question": "1月～6月にある国民の祝日を選びなさい。",
    "Answer": "春分の日　昭和の日　みどりの日　憲法記念日　元日"
  },
  {
    "ID": 129,
    "Question": "ブドウの品種を選びなさい。",
    "Answer": "甲州　巨峰　マスカット　ピオーネ　デラウェア"
  },
  {
    "ID": 130,
    "Question": "韓国の料理を選びなさい。",
    "Answer": "ビビンパ　トッポッキ　チヂミ　キムチ　サムゲタン"
  },
  {
    "ID": 131,
    "Question": "パンの種類を選びなさい。",
    "Answer": "デニッシュ　メロンパン　コロネ　パニーニ　バゲット"
  },
  {
    "ID": 132,
    "Question": "「トップス」に含まれる服を選びなさい。",
    "Answer": "セーター　カットソー　ブラウス　ポロシャツ　パーカー"
  },
  {
    "ID": 133,
    "Question": "足にはくものを選びなさい。",
    "Answer": "ソックス　レギンス　スラックス　キュロット　パンスト"
  },
  {
    "ID": 134,
    "Question": "車輪がついているものを選びなさい。",
    "Answer": "スケボー　トライク　大八車　飛行機　自転車"
  },
  {
    "ID": 135,
    "Question": "1年の前半にある出来事を選びなさい。",
    "Answer": "節分　桃の節句　端午の節句　メーデー　正月"
  },
  {
    "ID": 136,
    "Question": "トランプのゲームを選びなさい。",
    "Answer": "大貧民　ナポレオン　ババ抜き　ダウト　ページワン"
  },
  {
    "ID": 137,
    "Question": "大豆を使って作られる食品を選びなさい。",
    "Answer": "おから　きなこ　味噌　納豆　醤油"
  },
  {
    "ID": 138,
    "Question": "パスタの種類を選びなさい。",
    "Answer": "マカロニ　リングイネ　ラザニア　ラビオリ　ペンネ"
  },
  {
    "ID": 139,
    "Question": "肉を使った食べ物を選びなさい。",
    "Answer": "プルコギ　シシカバブ　ぼたん鍋　スペアリブ　ハンバーグ"
  },
  {
    "ID": 140,
    "Question": "魚介類を使った食べ物を選びなさい。",
    "Answer": "つぼ焼き　ボンゴレ　なめろう　三平汁　ムニエル"
  },
  {
    "ID": 141,
    "Question": "21世紀になってからの新語・流行語大賞を選びなさい。",
    "Answer": "爆買い　アラフォー　倍返し　今でしょ！　品格"
  },
  {
    "ID": 142,
    "Question": "日本の妖怪を選びなさい。",
    "Answer": "海坊主　一つ目小僧　酒呑童子　河童　天狗"
  },
  {
    "ID": 143,
    "Question": "日本のお札の肖像になった人物を選びなさい。",
    "Answer": "樋口一葉　野口英世　新渡戸稲造　福沢諭吉　夏目漱石"
  },
  {
    "ID": 144,
    "Question": "漫画雑誌の名前を選びなさい。",
    "Answer": "ジャンプ　少年エース　サンデー　マガジン　イブニング"
  },
  {
    "ID": 145,
    "Question": "漫画雑誌の名前を選びなさい。",
    "Answer": "りぼん　ちゃお　なかよし　LaLa　花とゆめ"
  },
  {
    "ID": 146,
    "Question": "『サザエさん』で同じ家で暮らしている磯野家、フグ田家の家族の名前を選びなさい。",
    "Answer": "波平　サザエ　フネ　ワカメ　カツオ"
  },
  {
    "ID": 147,
    "Question": "あだち充の漫画のタイトルを選びなさい。",
    "Answer": "タッチ　MIX　いつも美空　みゆき　H2"
  },
  {
    "ID": 148,
    "Question": "『ドラゴンクエスト』シリーズに登場する呪文の名前を選びなさい。",
    "Answer": "スクルト　パルプンテ　ホイミ　ルーラ　イオナズン"
  },
  {
    "ID": 149,
    "Question": "スタジオジブリ制作のアニメを選びなさい。",
    "Answer": "風立ちぬ　火垂るの墓　猫の恩返し　もののけ姫　紅の豚"
  },
  {
    "ID": 150,
    "Question": "『ドラえもん』の登場人物を選びなさい。",
    "Answer": "スネ夫　しずか　出木杉　ジャイアン　のび太"
  },
  {
    "ID": 151,
    "Question": "『スーパーマリオブラザーズ』の敵キャラを選びなさい。",
    "Answer": "クリボー　ゲッソー　キラー　プクプク　ノコノコ"
  },
  {
    "ID": 152,
    "Question": "『ドラえもん』のひみつ道具を選びなさい。",
    "Answer": "バイバイン　隠れマント　アンキパン　ころばし屋　空気砲"
  },
  {
    "ID": 153,
    "Question": "『名探偵コナン』の登場人物を選びなさい。",
    "Answer": "服部平次　阿笠博士　灰原哀　工藤新一　毛利小五郎"
  },
  {
    "ID": 154,
    "Question": "『クレヨンしんちゃん』の登場人物を選びなさい。",
    "Answer": "野原ひろし　ボーちゃん　風間トオル　桜田ネネ　野原みさえ"
  },
  {
    "ID": 155,
    "Question": "『仮面ライダー』シリーズの作品にあるものを選びなさい。",
    "Answer": "鎧武　ゴースト　ウィザード　エグゼイド　ドライブ"
  },
  {
    "ID": 156,
    "Question": "ロールプレイングゲームのタイトルを選びなさい。",
    "Answer": "イース　桃太郎伝説　女神転生　英雄伝説　ゼノサーガ"
  },
  {
    "ID": 157,
    "Question": "ゲームのジャンルにあるものを選びなさい。",
    "Answer": "STG　RPG　FPS　AVG　SLG"
  },
  {
    "ID": 158,
    "Question": "漫画『ONEPIECE』に登場するキャラクターを選びなさい。",
    "Answer": "ゾロ　ウソップ　チョッパー　ルフィ　ナミ"
  },
  {
    "ID": 159,
    "Question": "ゲーム機の名前を選びなさい。",
    "Answer": "ファミコン　PSP　Wii　ネオジオ　Xbox"
  },
  {
    "ID": 160,
    "Question": "野球漫画を選びなさい。",
    "Answer": "MAJOR　ROOKIES　ドカベン　タッチ　巨人の星"
  },
  {
    "ID": 161,
    "Question": "サッカー漫画を選びなさい。",
    "Answer": "イレブン　蹴球少女　オフサイド　Jドリーム　シュート!"
  },
  {
    "ID": 162,
    "Question": "主人公が女性である漫画を選びなさい。",
    "Answer": "君に届け　ちはやふる　NANA　花より男子　海月姫"
  },
  {
    "ID": 163,
    "Question": "女性漫画家を選びなさい。",
    "Answer": "末次由紀　久保ミツロウ　河原和音　西原理恵子　東村アキコ"
  },
  {
    "ID": 164,
    "Question": "お笑い番組『笑点』の大喜利に出演している落語家を選びなさい。",
    "Answer": "三遊亭好楽　三遊亭円楽　林家たい平　春風亭昇太　林家三平"
  },
  {
    "ID": 165,
    "Question": "東京都にあるテレビ局を選びなさい。",
    "Answer": "TBS　日本テレビ　テレビ東京　フジテレビ　テレビ朝日"
  },
  {
    "ID": 166,
    "Question": "弦楽器を選びなさい。",
    "Answer": "ハープ　バイオリン　ギター　ビオラ　チェロ"
  },
  {
    "ID": 167,
    "Question": "かつてAKB48に在籍していた人物を選びなさい。",
    "Answer": "高橋みなみ　板野友美　前田敦子　大島優子　篠田麻里子"
  },
  {
    "ID": 168,
    "Question": "女性演歌歌手を選びなさい。",
    "Answer": "天童よしみ　都はるみ　坂本冬美　小林幸子　石川さゆり"
  },
  {
    "ID": 169,
    "Question": "3人組を選びなさい。",
    "Answer": "東京03　我が家　ロバート　森三中　パンサー"
  },
  {
    "ID": 170,
    "Question": "日本で制作された映画を選びなさい。",
    "Answer": "羅生門　七人の侍　座頭市　マルサの女　東京物語"
  },
  {
    "ID": 171,
    "Question": "NHKの「大河ドラマ」のタイトルを選びなさい。",
    "Answer": "八重の桜　平清盛　真田丸　花燃ゆ　軍師官兵衛"
  },
  {
    "ID": 172,
    "Question": "NHKの連続テレビ小説のタイトルを選びなさい。",
    "Answer": "あまちゃん　てっぱん　純と愛　マッサン　まれ"
  },
  {
    "ID": 173,
    "Question": "『しゃべくり007』のレギュラーメンバーを選びなさい。",
    "Answer": "名倉潤　徳井義実　堀内健　有田哲平　上田晋也"
  },
  {
    "ID": 174,
    "Question": "クラシックの作曲家を選びなさい。",
    "Answer": "ヘンデル　ショパン　ブラームス　リスト　バッハ"
  },
  {
    "ID": 175,
    "Question": "打楽器を選びなさい。",
    "Answer": "ティンパニ　タンバリン　シンバル　マリンバ　マラカス"
  },
  {
    "ID": 176,
    "Question": "ドリフターズのメンバーだった人物を選びなさい。",
    "Answer": "加藤茶　志村けん　荒井注　高木ブー　仲本工事"
  },
  {
    "ID": 177,
    "Question": "女性アイドルグループを選びなさい。",
    "Answer": "PASSPO☆　AKB48　さくら学院　9nine　仮面女子"
  },
  {
    "ID": 178,
    "Question": "日本の映画作品を選びなさい。",
    "Answer": "ちはやふる　信長協奏曲　海街diary　永遠の0　暗殺教室"
  },
  {
    "ID": 179,
    "Question": "刑事ドラマ作品を選びなさい。",
    "Answer": "相棒　西部警察　MOZU　ハンチョウ　おみやさん"
  },
  {
    "ID": 180,
    "Question": "落語家の亭号を選びなさい。",
    "Answer": "笑福亭　立川　柳家　桂　春風亭"
  },
  {
    "ID": 181,
    "Question": "海外のバンドを選びなさい。",
    "Answer": "クィーン　U2　イーグルス　オアシス　キッス"
  },
  {
    "ID": 182,
    "Question": "実際にある音符を選びなさい。",
    "Answer": "4分音符　8分音符　2分音符　全音符　16分音符"
  },
  {
    "ID": 183,
    "Question": "画家の名前を選びなさい。",
    "Answer": "ミレー　ピカソ　ゴッホ　ムンク　ルノワール"
  },
  {
    "ID": 184,
    "Question": "時代劇を選びなさい。",
    "Answer": "水戸黄門　鬼平犯科帳　江戸を斬る　大岡越前　銭形平次"
  },
  {
    "ID": 185,
    "Question": "映画監督を選びなさい。",
    "Answer": "周防正行　北野武　園子温　黒澤明　本広克行"
  },
  {
    "ID": 186,
    "Question": "アナウンサーを選びなさい。",
    "Answer": "竹内由恵　加藤綾子　山崎夕貴　水卜麻美　有働由美子"
  },
  {
    "ID": 187,
    "Question": "NHKの番組を選びなさい。",
    "Answer": "サラメシ　LIFE!　ブラタモリ　あさイチ　SONGS"
  },
  {
    "ID": 188,
    "Question": "『ドレミの歌』の日本版の歌詞に登場するものを選びなさい。",
    "Answer": "ラッパ　しあわせ　ファイト　ドーナツ　レモン"
  },
  {
    "ID": 189,
    "Question": "K-POPのグループを選びなさい。",
    "Answer": "少女時代　KARA　東方神起　2PM　BIGBANG"
  },
  {
    "ID": 190,
    "Question": "よしもとクリエイティブエージェンシー所属のお笑いコンビを選びなさい。",
    "Answer": "サバンナ　FUJIWARA　麒麟　笑い飯　品川庄司"
  },
  {
    "ID": 191,
    "Question": "歌舞伎役者を選びなさい。",
    "Answer": "中村勘九郎　片岡愛之助　尾上松也　市川海老蔵　市川染五郎"
  },
  {
    "ID": 192,
    "Question": "テレビ番組『めちゃ×2イケてるッ!』のレギュラーである人物を選びなさい。",
    "Answer": "濱口優　加藤浩次　光浦靖子　鈴木紗理奈　岡村隆史"
  },
  {
    "ID": 193,
    "Question": "テレビ番組『世界の果てまでイッテQ!』にレギュラー出演している人を選びなさい。",
    "Answer": "黒沢かずこ　大島美幸　内村光良　村上知子　宮川大輔"
  },
  {
    "ID": 194,
    "Question": "ラジオ局を選びなさい。",
    "Answer": "文化放送　TOKYO FM　ラジオ日本　J-WAVE　TBSラジオ"
  },
  {
    "ID": 195,
    "Question": "女性ミュージシャンを選びなさい。",
    "Answer": "miwa　May J.　加藤ミリヤ　つじあやの　家入レオ"
  },
  {
    "ID": 196,
    "Question": "夏目漱石の小説を選びなさい。",
    "Answer": "坊っちゃん　明暗　門　三四郎　それから"
  },
  {
    "ID": 197,
    "Question": "AKB48グループのメンバーを選びなさい。",
    "Answer": "指原莉乃　岡田奈々　宮脇咲良　向井地美音　渡辺麻友"
  },
  {
    "ID": 198,
    "Question": "アニメ『ラブライブ!サンシャイン!!』に登場するAqoursのメンバーを選びなさい。",
    "Answer": "渡辺曜　高海千歌　黒澤ダイヤ　桜内梨子　松浦果南"
  },
  {
    "ID": 199,
    "Question": "画家を選びなさい。",
    "Answer": "ピカソ　ゴヤ　ムンク　モネ　ゴッホ"
  },
  {
    "ID": 200,
    "Question": "「六法」に含まれる法律を選びなさい。",
    "Answer": "商法　憲法　民事訴訟法　民法　刑法"
  },
  {
    "ID": 201,
    "Question": "サミットに参加する「G7」と呼ばれる国を選びなさい。",
    "Answer": "日本　イギリス　カナダ　ドイツ　アメリカ"
  },
  {
    "ID": 202,
    "Question": "国際連合の公用語を選びなさい。",
    "Answer": "フランス語　中国語　英語　ロシア語　スペイン語"
  },
  {
    "ID": 203,
    "Question": "首都を選びなさい。",
    "Answer": "パリ　ブラジリア　ハノイ　ベルン　ソウル"
  },
  {
    "ID": 204,
    "Question": "世界遺産を選びなさい。",
    "Answer": "知床　屋久島　富士山　富岡製糸場　原爆ドーム"
  },
  {
    "ID": 205,
    "Question": "物事を正確に伝えるために必要な「5W1H」の「5W」を選びなさい。",
    "Answer": "What　Why　Who　Where　When"
  },
  {
    "ID": 206,
    "Question": "江戸時代の五街道を選びなさい。",
    "Answer": "中山道　奥州街道　日光街道　甲州街道　東海道"
  },
  {
    "ID": 207,
    "Question": "シェークスピアの作品を選びなさい。",
    "Answer": "マクベス　十二夜　ハムレット　オセロ　リア王"
  },
  {
    "ID": 208,
    "Question": "日本の長い川ベスト5を選びなさい。",
    "Answer": "天塩川　利根川　北上川　石狩川　信濃川"
  },
  {
    "ID": 209,
    "Question": "さなぎになる昆虫を選びなさい。",
    "Answer": "ハチ　チョウ　カブトムシ　ハエ　クワガタ"
  },
  {
    "ID": 210,
    "Question": "「五臓六腑」の「五臓」を選びなさい。",
    "Answer": "肝臓　肺　心臓　脾臓　腎臓"
  },
  {
    "ID": 211,
    "Question": "気象庁の発表する注意報を選びなさい。",
    "Answer": "乾燥　雷　洪水　波浪　大雨"
  },
  {
    "ID": 212,
    "Question": "足にあるものを選びなさい。",
    "Answer": "半月板　大腿骨　アキレス腱　ヒラメ筋　腓腹筋"
  },
  {
    "ID": 213,
    "Question": "ノーベル賞の受賞者を選びなさい。",
    "Answer": "湯川秀樹 　山中伸弥 　大村智　朝永振一郎　小柴昌俊"
  },
  {
    "ID": 214,
    "Question": "21世紀にオリンピックが開かれた都市を選びなさい。",
    "Answer": "北京　アテネ　ソチ　ロンドン　トリノ"
  },
  {
    "ID": 215,
    "Question": "女子の新体操の演技で使われる道具を選びなさい。",
    "Answer": "クラブ　ロープ　ボール　フープ　リボン"
  },
  {
    "ID": 216,
    "Question": "相撲の決まり手を選びなさい。",
    "Answer": "浴びせ倒し　鯖折り　うっちゃり　寄り切り　押し出し"
  },
  {
    "ID": 217,
    "Question": "オリンピックの金メダリストを選びなさい。",
    "Answer": "吉田沙保里　野村忠宏　松友美佐紀　室伏広治　荒川静香"
  },
  {
    "ID": 218,
    "Question": "オリンピックを夏と冬の両方開催したことがある国を選びなさい。",
    "Answer": "イタリア　カナダ　アメリカ　フランス　日本"
  },
  {
    "ID": 219,
    "Question": "ドーム球場を本拠地とするプロ野球チームを選びなさい。",
    "Answer": "西武　日本ハム　中日　オリックス　巨人"
  },
  {
    "ID": 220,
    "Question": "ゴルフで使用するクラブを選びなさい。",
    "Answer": "パター　ドライバー　クリーク　スプーン　アイアン"
  },
  {
    "ID": 221,
    "Question": "ブラジル出身のサッカーの名選手を選びなさい。",
    "Answer": "ネイマール　ロナウド　ペレ　ドゥンガ　ジーコ"
  },
  {
    "ID": 222,
    "Question": "プロボクシングの階級にあるものを選びなさい。",
    "Answer": "バンタム級　ライト級　フェザー級　ヘビー級　フライ級"
  },
  {
    "ID": 223,
    "Question": "日本生まれのスポーツを選びなさい。",
    "Answer": "相撲　合気道　少林寺拳法　柔道　駅伝"
  },
  {
    "ID": 224,
    "Question": "花札に描かれている植物を選びなさい。",
    "Answer": "マツ　ヤナギ　ウメ　ボタン　キク"
  },
  {
    "ID": 225,
    "Question": "花札に描かれている生き物を選びなさい。",
    "Answer": "チョウ　シカ　イノシシ　ツバメ　ウグイス"
  },
  {
    "ID": 226,
    "Question": "フランスのブランドを選びなさい。",
    "Answer": "カルティエ　ジバンシィ　シャネル　ディオール　エルメス"
  },
  {
    "ID": 227,
    "Question": "二十四節気を選びなさい。",
    "Answer": "大寒　夏至　処暑　小満　立春"
  },
  {
    "ID": 228,
    "Question": "「○○○ジャンボ宝くじ」の○○○に入る言葉を選びなさい。",
    "Answer": "ドリーム　サマー　年末　オータム　グリーン"
  },
  {
    "ID": 229,
    "Question": "「けん玉の技百選」に選ばれた、けん玉の基礎となる技を選びなさい。",
    "Answer": "ふりけん　世界一周　灯台　飛行機　もしかめ"
  },
  {
    "ID": 230,
    "Question": "市営の地下鉄が走っている都市を選びなさい。",
    "Answer": "札幌市　神戸市　横浜市　京都市　名古屋市"
  },
  {
    "ID": 231,
    "Question": "フランス語に由来する料理の名前を選びなさい。",
    "Answer": "エスカルゴ　ポトフ　クレープ　テリーヌ　ムニエル"
  },
  {
    "ID": 232,
    "Question": "日本生まれの料理を選びなさい。",
    "Answer": "天津飯　ナポリタン　タコライス　オムライス　カレーパン"
  },
  {
    "ID": 233,
    "Question": "任天堂が発売したゲームのタイトルを選びなさい。",
    "Answer": "謎の村雨城　ちびロボ!　メトロイド　リズム天国　ピクミン"
  },
  {
    "ID": 234,
    "Question": "『仮面ライダー』シリーズで、主人公として出演していたことのある俳優を選びなさい。",
    "Answer": "佐藤健　水嶋ヒロ　細川茂樹　半田健人　福士蒼汰"
  },
  {
    "ID": 235,
    "Question": "『花より男子』の登場人物を選びなさい。",
    "Answer": "道明寺司　美作あきら　西門総二郎　牧野つくし　花沢類"
  },
  {
    "ID": 236,
    "Question": "『ちびまる子ちゃん』のまる子の家族の名前を選びなさい。",
    "Answer": "さきこ　すみれ　こたけ　ひろし　友蔵"
  },
  {
    "ID": 237,
    "Question": "アイドルグループ・ももいろクローバーZのメンバーを選びなさい。",
    "Answer": "百田夏菜子　有安杏果　佐々木彩夏　玉井詩織　高城れに"
  },
  {
    "ID": 238,
    "Question": "チャップリンが監督を務めた映画のタイトルを選びなさい。",
    "Answer": "犬の生活　独裁者　殺人狂時代　黄金狂時代　街の灯"
  },
  {
    "ID": 239,
    "Question": "『R-1ぐらんぷり』に優勝したことがある芸人を選びなさい。",
    "Answer": "佐久間一行　博多華丸　中山功太　あべこうじ　なだぎ武"
  },
  {
    "ID": 240,
    "Question": "ドラマ『半沢直樹』に出演していた俳優を選びなさい。",
    "Answer": "及川光博　香川照之　北大路欣也　堺雅人　片岡愛之助"
  },
  {
    "ID": 241,
    "Question": "スペイン生まれの画家を選びなさい。",
    "Answer": "ムリーリョ　ベラスケス　ダリ　ピカソ　ゴヤ"
  },
  {
    "ID": 242,
    "Question": "「ホリプロタレントスカウトキャラバン」のグランプリ受賞者を選びなさい。",
    "Answer": "小島瑠璃子　深田恭子　石原さとみ　榊原郁恵　井森美幸"
  },
  {
    "ID": 243,
    "Question": "黒澤明監督の映画作品を選びなさい。",
    "Answer": "天国と地獄　羅生門　生きる　用心棒　七人の侍"
  },
  {
    "ID": 244,
    "Question": "宝塚歌劇団の組の名前にあるものを選びなさい。",
    "Answer": "星組　宙組　雪組　花組　月組"
  },
  {
    "ID": 245,
    "Question": "福山雅治が出演していたドラマのタイトルを選びなさい。",
    "Answer": "ガリレオ　龍馬伝　美女か野獣　めぐり逢い　ラヴソング"
  }
]